法國 德國 先後宣佈再度national lockdown

法國由10月30日起 全國lockdown至11月底

德國由11日2日起 局部lockdown 為期4星期

In france, people would only be allowed to leave home for essential work or medical reasons. Non-essential businesses, such as restaurants and bars, will close, but schools, factories & public services will remain open.

While Germany will impose an emergency lockdown that is less severe but includes the closure of gyms and theatres. Bars will close and restaurants will be limited to takeaways. Schools & kindergartens will remain open.

歐洲爆到七彩 得北歐叫守得住下
依家法德帶頭二度lockdown 睇怕11月歐洲各處又變返死城

香港11月通返支那關 大家真係睇路執生

汁

奇在瑞典明明佛系抗疫竟然冇大爆

當你個國家有咁上下疆土，人口又唔係多，你就明佢地原來嘅人生就有社交距離

支蝗另計

瑞典主要係政府佛系

瑞典人ㄧ開波都自動work from home, 文藝活動以半online 形式進行, 家長自主決定比唔比仔女返學
主要都係d人自己睇路執生

瑞典奇葩在, 之前成個歐洲都怕咗佢, 無人想去瑞典之餘, 瑞典人前排想入其它歐洲國家都唔易
咁樣反而減低咗人囗流動

奇葩
又一個大陸仔

北歐地多人少 人哋真係從來都有social distance
習俗又本來就唔係熱情 唔會見人就又攬又錫面豬

沖出黎話比人知無讀過書

美國呢

珍奇的花。

漢 司馬相如 《美人賦》：“奇葩逸麗，淑質艶光。” 明 朱鼎 《玉鏡臺記·慶賞》：“只見萬種奇葩呈艶麗，十分春色在枝頭。” 郭沫若 《蔡文姬》第五幕：“春蘭秋菊呵竟放奇葩，熏風永駐呵吹綠天涯！”

喻出眾的作品。

碧野 《名城頌》：“﹝《絲路花雨》﹞這朵鮮艷多姿的藝術奇葩，給死者以懷念，給生者以欣慰。”

唔太關事

不嬲瑞典人人同人之間隔好遠，無論係企、坐、排隊、行都同其他人隔好遠。除左人同人有好足夠距離，佢地啲人出街習慣唔望人。依樣嘢無論係一般中歐國家以至附近嘅丹麥都唔係會係咁。佢地冇大爆係理所當然

唔使解釋喇，用奇怪/奇特唔得既
再google奇葩全部都係殘體字

唔使解釋喇，用奇怪/奇特唔得既
再google奇葩全部都係殘體字
大陸仔就大陸仔喇

Make China pay again

你講嘅 芬蘭、挪威、冰島都係

收皮啦垃圾歐豬係咁不斷誇大疫情

邊撚度大陸呀

原來真係無讀過書
奇怪奇特表示唔到 只有佢係咁既意思
用google睇係殘體定繁體就決定佢係咩字
小學生都好過你 又唔讀書 又要衝出黎做特警

以前有幾可用奇葩呀大陸仔

無文化，無讀書真係大晒
連奇葩都當係大陸名詞

奇葩係少人用，
但絶唔係蝗語。

歐美果斷lockdown就係為左保聖誕，希望lockdown個半月令疫情降温

你唔用就緊係唔識啦
根本連個字你都未識 見到你就skip左啦
無point 淨係可以拉開話題
成個post個個都識 得你咁7

依三國首都密度低過Stockholm好多，冇得比較

潛水算啦。。。你係好7。。🙈🙈

唔係少人用
係以前根本唔會用

都係
今年已經skip咗復活 d政府似係極想deliver返個正常聖誕俾市民

黐撚線，其實係咪你先係大陸仔

咪撚俾條ON9仔騎劫個post啦

所以先揀宜家lock
聖誕前想壓一壓番低啲cases

屌你老母錯咗唔撚認先係最大陸人呀

靜啦你條傻鳩

屌你老母香港人根本唔會講奇葩
係係d支支先成日講同用

「奇葩」真係唔一定大陸，香港人都會用

有用過，
我聽過，都有講過。
以前中學興過一排呢個詞。
講緊80尾90年代頭。

但據依家爆到九彩呢個勢 真係好乸唔樂觀

'I'll be hosting my Christmas over Zoom'

收皮啦肥旭

其實你係咪中二病上身想做大英雄啫？你只係坐喺屋企拎住部手機亂咁鬧鳩人既文化資本無產階級死傻hi咋 讀多啲畫再學人講野啦

同意奇葩唔係蝗語
利申：父母都係香港出世嘅香港人

北歐本身少人 加上又成日凍到係屋企圍爐

永別

blocked

參考資料：

香港

原來林夕都係支那人

...

屌你奇葩呢個字都講得出口
唔係話呢個字唔啱，係香港冇人用黎做口語咁解.

唔會話你大陸仔先，睇吓你點覆我

人在瑞士讀書

都唔知學校將會有咩措施。。。

奇葩

爆得咁勁你lockdown都冇用啦，你睇下美國根本就當冇事發生

lock down但學校開？
啲學生老師要著生化裝返學？

逆市奇葩成日有人講架啦，文化水平低唔係問題，唔好咁無知

其實呢，我中小學作文都用過

少人用係因為用唔著，唔係唔用

利申：土生土長香港人

巴打心水清
Oslo同Helsinki真係乜都冇
唔講都唔知係首都

唔撚聽人講野 同藍絲有乜分別

嘩...你唔讀書就屈人大陸仔

打書面語就大陸
咁唔讀書就係popo?

答我啦，林夕港大中文系出身，香港最著名填詞人，佢都用奇葩，仲唔係支那人？

點解要怕瑞典

奧斯陸得70萬人，同香港沙田區差唔多。不過諗番挪威全國人口530萬，首都得七十萬其實都好正常（凍到黐肺又種唔到嘢

Show blocked user - 我攪藝術嘅
屌你老母大陸仔

奇葩一定唔係大陸字

但係奇葩係名詞，樓上用“奇葩在”語法有誤，令人感覺梗耳都正常

自己唔識死撐係蝗語真係好撚肉酸

雖然唔關事，但林夕個梦又幾撚支那feel

歐洲第ㄧ波嗰時 瑞典(主要係Stockholm) 都爆得勁
但瑞典政府唔跟主流大隊抗疫路線 無防疫抗疫措施 ㄧ切如常
嗰時喺EU 正式announce border close前, 各國都已經陸續各自封瑞典關

我都認同奇葩在呢個用法唔港式，正常都係乜乜奇葩/攞嚟直接代名一個人
但真係睇唔過啲人未接觸就話係蝗語囉

是撚旦啦 你鐘意屌就屌到夠、屌到飽為止啦
喺連登 屌嚟屌去幾唔閒吖真係

XX特別在
XX有趣在
XX奇葩在

係名詞+形容詞+助詞 結構

內地語文期刊《咬文嚼字》昨公布「2013年度十大流行語」，依次分別為中國夢、光盤、倒逼、逆襲、微ＸＸ 、大V、女漢子、土豪、奇葩、點讚。雜誌執行主編黃安靖表示，自國家領導人提出要實現中華民族偉大復興的中國夢後，中國夢隨即被人民關注、使用，成了全民流行語，排名第一是無可置疑。

之前爆唔見大家咁講

有病食藥啦

2006年廣東歌漂亮奇葩，你講以前冇用係你未出世定未學識講野？

咁我下次用 「奇就奇在」 代替啦

聖誕假期party後
歐美肯定又爆一大獲

大陸嘅流行語唔代表佢係蝗語，
如果有一日’真漢子’變大陸最流行嘅詞語，
咁又變蝗語？

如果你咁都唔當係，咁你贏啦

我贏緊㗎，
你睇吓啲回覆先啦。

又或者你再諗吓個邏輯先。

又一個讀唔成書嘅mk仔

奇葩 邊到鄉下

好多人覺得唔係匪語，但我覺得係，我82年，由細到大從來未見過，我由小學中學都係band1頭學校，我見識少

反而我依家接觸啲鄰居既細路，中小學都有，已經係用緊大量匪語而最大問題係自己唔知，唔係講屌係直情講: 操
又媽b又盛

咩網紅，套路，走心，嚇死寶寶了，台仔係屌啲人用左都不自知係匪語，叫啲媒體唔好再用

你睇下呢度幾多人用套路，你一搜都大撚把！

咁都有得鬧交

你想贏咪贏

俾人入侵緊都唔知

Anti-mask Rally

搜乜鳩

如果我地講真心膠
大陸仔偷左黎用 變左流行用字
咁真心膠又係蝗字？

你d logic好似.....

我諗我接觸大陸佬多過你

佢地用奇葩呢個字係取代左奇怪，我地本土香港仔就係用奇怪，奇撚怪，奇撚怪怪，麒麟怪，K撚型，柒呢啲。而佢地係百份百講奇葩

我大膽估計你係00後，俾人入侵左都唔知

經濟要緊

其實樓上巴打都係想講蝗語=文化入侵, 唔係正唔正當 係香港有沒歷史根據既問題 而係響咩嘢情況下都要避免使用蝗蟲既熱門詞去日常生活

標題，呢度連登有幾多人寫套路

搜，
大陸仔。

CLS ...
睇到眼都突埋

肯定又關川普事

我年紀同你差唔多，
不過我小學，中學都有聽過用過。
逆市奇葩呢個財經新聞，報紙成日都聽啦。

exact7ly

係咁show俾我睇有跟有據做乜尻？你show唐朝就有都無用，跟本以前就無人用！唔信你問下你老豆老母有無用過，以前興唔興？

依家係10年打後大陸佬用返，係已經到個個人都用奇葩黎取代奇怪，然後到qq，微信，網絡遊戲傳到落黎，然後你同我講: 唐朝已經有，你識唔識中文？

我都係80後 細你少少
我都係中小學喺band 1 頭學校讀書 去到P.3先開始ㄧ星期上ㄧ堂普通話咁大把

我第ㄧ次識奇葩呢個字 唔記得小學定初中嗰時 讀ㄧ篇關於梅艷芳嘅新聞

我都好撚憎依家越嚟越多人講/用匪語
但大佬呀 匪語還匪語 廣東話還廣東話
唔代表某d terms 香港人少講少用就係匪語㗎

你82 band1學校無教你logic?
字就一直都在 香港人自己唔讀書 好似上面個on9咁
大陸人用番書面語有咩問題？

你d例子口語就岩 咁寫文又用奇撚怪怪？
我大膽估你應該作文0分 唔知咩叫口語咩係書面語

你google 呢個詞語，然後禁入每一個睇下，再每條click入去，睇下係乜黎？

我ce 中文作文A，總分B頭

個logic，我上面寫左

咁大陸針對香港用語流行，咁自己係咪唔駛講野

變左中文討論

上面咪有個巴打嘅爸爸媽媽話有人用囉，
我已經係人哋嘅老豆啦，
老實講，你未聽過唔代表無。
我80年代尾已經用。
喺學校興過一排，
當然唔係咩香港大流行用語，
但一定唔係咩蝗語，
係大陸人依家興先俾人覺得係蝗語。

依家既財經新聞丫麻
你搵一份九十年代睇下，唔好一兩次中喎，係要經常性有

依家新聞直情用套路，底氣添

我 hkcee 中文作文都係A 總分A
咁又點

你個logic咪就係錯囉
人地用唔代表只係蝗字
上面咁多例子話你知 一路有人用 你自己唔用係你見識少
你重要唔接受依d例子 重要講乜9唐朝
同上面屈人大陸仔一撚樣

唔係少人用，係大陸人先會用

佢都算係lockdown左啦咁講

咁依家呢個詞係大陸流行用詞吖嘛，
咁如果大陸仔偷咗香港啲流行用語，
咁我哋咪唔可以用？

人地比曬例子又唔接受
要求人地比更多
自己一直得把口 無例子

同啊叻無分別

大陸仔係比其他人更衰都用奇葩
正常用法係正面嘅意思

冇外人入去, 本身都排斥外人

會考拎B都拎出嚟講

食屎啦
一向財經新聞成都有用逆市奇葩

足球聯賽停未

點解唔可以一兩次中？
依家唔係鬦流行，
係呢個詞嘅由來。
上面有幾張圖都有來源，
你唔逐一反駁？

好多人用，大陸人用
真心講，我10-15年有幾個大陸女朋友，亦試過留喺北方半年，好撚柒多人用，應該話全部都用 無人用奇怪呢啲字

全個歐洲抗疫失敗，應該全個歐洲都要換總統同換總理，換到變晒習近平啲人

80後中文A 本土人表示呢個詞語咁耐以嚟一直有喺香港報章雜誌用，從小睇佢大，多過睇你大，中文差然後柒完再柒再柒再堅持柒係好曇花一現嘅事，可能過多廿年，少用嘅曇花一現你都會話係大陸詞語

文面幅圖咪係例子，你google奇葩，睇下彈乜出黎，再禁入去

大佬，奇葩一詞點會係匪語？睇多啲課外書，會識多好多詞語的

毒撚國

又係啲自以為守護緊文化
實則無知的00後

收皮啦on9

香港（可能只係lihkg）真係好撚痴線
成班白撚痴

我見過佢地係巴士站排隊d相，平時都隔起碼成米遠，而家一定隔得仲遠

我見得DoDo姐問
有個節目 經濟當時唔係咁好
：「先生你做邊行
：收數」
「噢 逆市奇葩

好撚有娛樂性

想問你喺邊道讀書

第一個柒左後換人接力

呢啲係Google suggest wordings
成日都轉，咁都判斷到，真係佩服

入到嚟諗住睇lockdown 但碌極都係嘈緊個奇葩係咪大陸字 做乜9...

如果連奇葩呢個字都可以俾連登仔屈做支那撚嘅話
咁以後不如打英文算喇
只係怕啲連登仔睇唔明

瑞典係歐洲最反中國家之一

望下最奶中嘅德國

唔係講由來，係講幾時開始邊度有人用，多唔多人用

你覺得打造係咪匪語？

柒咗潛啦

又嚟

小學雞就走啦
成日亂批鬥

唔係講由來，係講幾時開始邊度有人用，多唔多人用

你地覺得打造係咪匪語？

我都唔知點解會攪成咁

已封鎖會員 所羅門之(gakki)
已封鎖會員 濃精婦猛

Block完d on9仔再睇post, 即刻舒服晒

google "nordic social distance meme"

有張直情話 「乜隔得1.5米咁少」

係大陸流行用語，
咁點呢？
同香港以前有冇人用無衝突㗎。

放負皮做乜唔出黎答我

How about Canada?

真喺奇葩

瑞典一開始爆左好勁啦 又真係聽話自行防疫先少左cases 咪聽d熱狗講瑞典無事就信哂 自己google下先

呢張笑L左

冇人講"一搜"
香港多數會講一search大撚把

佢地有無驗先？

亂用就係。
如果用得啱，
咁又無咩問題。

是但啦 德法左膠講句BLM暗語咪可以出街唔使理lockdown囉

其實港澳語言特色之一"中英夾雜"都唔知係唔係好事, 大家盡量用試用/試寫/試講純廣東話, 全球70億人口裡面有成1.2億人都係用緊廣東話

連登真係多咗好多無讀過書嘅小學雞
亂尻咁當自己無文化唔識嘅字係支那字

咁都係一搵大撚把 用"一搜" 第一時間聯想到咩"搜狗" "搜狐"
不過其實我係想講我以前都見過人講奇葩 真係唔太係蝗語

其實柒咗咪認，好少事

人人都會有錯

笑撚死我
講一大輪野
最後用一搜露底
重話自己82band 1
係支那讀？

你搭Bus係搭公車定搭巴士？

上面都貼晒出處
話咗負面用法係用錯
你呢個用法真係大陸先咁用
而樓主用錯係當咗形容詞
都係大陸用法

褒義名詞要配正面嘢用

喂柒咗肯認未

呢隻病真係專對歐美而設

講出處，好

以前奇葩係褒黎

由大陸用開始變撚左貶，變左奇撚怪咁解。帶有挖苦意味，超出正常人行為同埋思維以外既事，例如

你指住個毒撚裝人底褲，然後: 他這個奇葩

由褒轉貶，都係因為大陸

傻人發現案

以後支那人用連登仔做乜柒流行語
咁連登仔就係支那字
唔洗理出處架可

攞個2013年流行語做例子醜死怪
上面有個新聞2008年呀

但上面有一班係撚咁撐

認同呢個睇法

但樓主的確係用錯咗
當返褒義名詞用係 ok

其他用法就真係大陸仔喇
乜鳩都奇葩奇葩

死撚開啦支那仔

又可以扑七件支那仔

by bus = 英語
搭公車(公共汽車) =書面語但唔係廣東話(留意台灣都有用公車呢一個字眼)
搭巴士(港澳常用) 音譯

我係馬交撚, 唔壞車, 唔去飲酒的話都唔會搭巴士

係咪咁戇鳩呀你

屌尻上面，佢仲要同我講出處

都on79，打造呢個匪語，如果講出處，宋朝已經有

但上面選擇性失明，唔敢答我

呀，自己都失察左

如果一搜真係匪語，我屌我老母閪，以後唔撚再用

大陸網絡入侵好撚勁，真係中左自己都唔撚知

詞典是好幫手

搜呢個用法就真係百份百大陸啦

香港人唔係講「搵」就係「search」

同意

THX 層主
望住你呢個REPLY可以BLOCK咁幾件ON9仔

屌你個垃圾支那人
奇葩自己無聽過就屌人大陸仔
係得支那人格先會咁做

成個討論去咗第二度

如果連登係 reddit 界面就好
好個討論串 hide 咗佢就得

搜？ 大陸仔
做乜唔打殘體字？
做乜打繁體扮香港人， 你咩居心！

又唔係咁偏激，
搜，唔係蝗語，
睇吓你點用啫。

如果係書面語，
可以用搜尋，搜查都得。

我認撚左7

我屌我老母，以後唔撚用

大陸網絡入侵好勁，好似上面咁，我用左都不自知

證明最早爆果陣, 果斷全面封關先係上策~!
(eg. 台灣...)

你用大陸已經錯啦，新界九龍就大陸，你邊撚度大陸呀

我開post係想講歐洲第二波疫情爆到九彩
依家8頁入面有成6頁都係語文討論

唔準你咁話時事台手足架
人哋讀緊小學啫 原諒佢啦

人哋好心教埋你都仲要柒落去

每個post都總有你依啲on9/五毛/pr
專登搏屌 影響討論原本嘅話題

上面講咗
奇葩係褒義詞

P.s.: 啱啱 search 埋詞典
係名詞用法多
古代都有當做形容詞
形容詞時係解做 華麗

咁瑞典抗疫真係唔係華麗吖嘛
樓主係想講
奇怪 古怪 騎尼

應該要支國賠償啦
輸出病毒等同侵略性命財產

但繼續返學

柒左死唔認

頭幾個回覆既重要性

係啦
依家喪爆先嚟封 治標唔治本
封完 解封 復爆 loop

仲covid-19 仲有唔夠兩個月就2021
分分鐘到2023都仲covid-19緊

真
睇左好幾頁係度討論奇葩呢個詞語

一同佢地班三毛解文說字 成班就變文盲

show blocked on9 user

佢開嘅其中ㄧ個主要原因係為咗d essential workers 嘅仔女有人照顧

但唔係嚇你
歐洲有好多地方嘅6歲或4歲以下細路係豁免戴口罩

大劣人先用
講出嚟都覺得柒

同意
讀出嚟都有浸柒味

係，我就係講呢樣野。
不過無人回應呢樣野，一路靜係話唔係匪語，出處(又唔講用法係來自大陸)

同佢講返出處又唔應機，一係就靜係識block，俾負皮

咪臭係

你睇返本身古代點用，依家點用先丫，文盲

笑死

冇可能
你壓落黎已經要四星期
詳情可睇 Melbourne
由六星期變三個幾月

陣間WHO又會叫唔好

因為搞到支那人冇得去

自己唔識既中文古字=categorise 係大陸既蝗語
仲要老屈人係大陸仔，都幾好野

所以我本來覺得西方爆唔起，睇來佢地好鐘意互相拜訪瑞士應該係真都市人，隔離鄰舍都老死不相往來

*瑞典

絕

衝

其實我用奇葩嚟形容瑞典 原意係偏褒義
我意不在講瑞典抗疫措施華唔華麗
但我確實係想表達瑞典個情況係奇怪/古怪-- 甚至神奇 (非貶義)
因為瑞典喺無強硬同強制抗疫措施之下 佢第二波都無好似其他東、西、南歐國家咁喪爆

不過check 返 stats 瑞典尋日單日都新增咗接近二千宗確診
北歐standard嚟講 佢絶對係第二波大爆中
而瑞典政府依然堅持唔推行強制抗疫措施(非貶義)

你會讀連登出嚟呢吓堅柒

仲有好多歐洲人覺得武肺係假嘅

你搞笑？ 人地好多仲WFH緊 同 未需要返學校上堂

大陸仔發現

on9仔

歐洲唔會好似澳洲咁狠啦

暑假d歐洲人不知幾chill
eu internal borderㄧ開返 唔少人都出summer holiday trip

如果佢lockdown呢四個星期真係壓得低條數 佢之後實鬆返 等捱過新年之後再封

歐洲只會係不斷loop呢個pattern 直至有效疫苗出現

搜你老母

除非係支式封城,

1.因為瑞典地大人口少
瑞典人口只不過係比香港多2百萬~3百萬左右
2.瑞典等北歐國家的其中一個傳統係「社交距離」
所以,瑞典係有資格行「佛系抗疫」
就算「佛系抗疫」失敗咗,行封城都沒有問題

意大利第ㄧ波嗰時都好接近支那式封城㗎喇 依家咪又係第二波再爆過

睇怕歐洲都係keep住咁㗎喇

瑞典首都係喺北歐各國首都之中人口密度最高
照你咁講 芬蘭 挪威 冰島 全部都比瑞典更有資格行「佛系抗疫」 但人哋個個都出過/出緊強制抗疫措施

瑞典個case真係好怪雞
瑞典政府day 1就堅持行「佛系抗疫」 唔封城 無任何強制措施
而佢個疫情相對地無北歐以外嘅歐洲國家咁喪爆法 佢根本唔會認為自己嘅「佛系抗疫」失敗 所以瑞典係唔會行封城

手殘 我覆咗你喺#228

一早爆完啦
好似話抽驗發現好多人有抗體了

依家翻爆緊啦

Sweden has 1980 new daily cases (new daily high) and 7 new deaths.

Keep worsening.

你至多話係用錯咗，
好似可圈可點咁，
好多人都曲解咗個意思，
我以前都有用，
亦都以為係奇奇怪怪咁意思。

lockdown完一開番又報復性升番 都唔知jm9

其實都有好多歐洲人係識驚嘅
但佢哋大部人硬係有種僥倖心態 覺得「邊有咁易中吖」
佢哋真係周街都係d鳩戴囗罩 或戴d鳩口罩嘅人

new normal
逐步與病毒共存

應該係因為醫療系統頂唔住？逐啲逐啲嚟咁

咁本身留係德國既人 咪可以唔駛番香港

爽呀

你柒啲啦柒頭皮
大陸西
駁唔到就鳩up
好撚嬲吖？
話你呀大陸仔
又block 件大劣支那人

係街都唔見有人帶口罩， 戴個d都係突個鼻出黎. 其實冇咩人care. 宜家封一個月十二月開返聖誕假d人又可以再玩過,.

「奇就奇在」就冇左出乎意料、鶴立雞群既意思
用返奇葩啦

哦 ok 原來係件99年弱鳩智引戰撚 陰公豬豬𤓓

Mel 最高峰都係一日700 單
壓到0 都要3 個月
Mel 個種lockdown 仲要好strict
仲試過curfew

好難想像啲一日期幾宗嘅國家要幾耐先壓得住

歐美點都無可能歸到零
事實係就算有疫苗都唔會滅絕到隻病毒
lockdown 都只係為減慢個傳播速度, 減輕醫院床位壓力, 同train d人逐步適應同隻病毒共存

真係唔知歐美點樣可以同d武肺歸零國重新接返軌

因為佢地唔驗 數字都唔係official

如果真係扮無事 就直情唔lockdown啦
反而瑞典政府行「佛系抗疫」 就係當無事 ㄧ切如常

歐洲依家除咗 lockdown > unlock > peaking > lockdown呢個loop 暫時真係無其他嘢可以做

歐美最撚on9之處 係亞洲二月開始爆時 佢哋覺得距離自己好遠
到三月中歐洲爆喇 仲繼續信WHO囗罩無用 嗰時仲時不時有戴口罩亞洲人喺街被揼

佢哋d政府應該lock多幾round 都知自己多餘同on9
現階段lock 都係叫有d作為 做吓嘢

加拿大多唔多支蝗？